\chapternotnumbered{ОПРЕДЕЛЕНИЯ, ОБОЗНАЧЕНИЯ И СОКРАЩЕНИЯ}
\addcontentsline{toc}{chapter}{ОПРЕДЕЛЕНИЯ, ОБОЗНАЧЕНИЯ И СОКРАЩЕНИЯ}
\begin{tabularx}{\textwidth}{l X}
  \textbf{AVC} & Advanced Video Codec (Продвинутый Видео Кодек)  \\
  \textbf{MIPS} & Microprocessor without Interlocked Pipeline Stages  \\
  \textbf{MSA} & MIPS SIMD Architecture (архитектура SIMD для MIPS) \\
  \textbf{QEMU} & Quick Emulator (Быстрый Эмулятор) \\
  \textbf{SIMD} & Single Instruction, Multiple Data \newline(одиночный поток команд, множественный поток данных)  \\
  \textbf{VCS} & Version Control System (система контроля версий)  \\
\end{tabularx}